export const Questions = [
  {
    question:
      "O que é Fisiologia Humana?",
    choices: [
      "É um Ramo da Biologia que estuda o homem em todos as suas dimensões ",
      "É um ramo da Biologia que estuda animais e plantas.",
      "É um Ramo da Biologia que estuda animais.",
      "É um Ramo da Biologia que estuda plantas.",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
    question:
      "Quais são os tipos de circulação sanguinea?",
    choices: ["Circulação digestiva e respiratória.", "Circulação pulmonar e respiratória.", "Circulação pulmonar e a circulação sistêmica.", "Circulação sistêmica e digestiva."],
    correct: 2,
  },
  {
    question:
      "O que é neurônio?",
    choices: ["São as mais numerosas células sanguíneas.", "São as células que caracterizam o sistema nervoso, responsáveis por transmitir impulsos ao cérebro.", "Caracteriza-se por ser mais longo que os dendritos.", "É um tecido líquido que ocupa o interior dos ossos."],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Qual a função do Cerebelo?",
    choices: [
      "Funcionar como uma central de comando do corpo, sendo a parte mais importante do sistema nervoso.",
      "É responsável por ações voluntárias e da musculatura esquelética do corpo.",
      "Estimular o funcionamento normal dos órgãos e produz hormônios como a noradrenalina.",
      "Coordenar todo o equilíbrio do corpo. ",
    ],
    correct: 3,
  },
  {
    question:
      "O que é uma célula eucarionte?",
    choices: ["Núcleo com membrana nuclear e nucléolo: DNA, RNA e Histonas: proteção do núcleo ao movimento citoesqueleto.", "São seres microscópicos constituídos de DNA ou RNA e protegidos por uma capa formada de proteínas.", "São organelas presentes em células eucarióticas e que se destacam por serem o local onde ocorre a respiração celular.", "Transmissão de informações entre neurônios se chama sinapse."],
    correct: 1,
  },
  {
    question:
      "O que é célula procarionte?",
    choices: ["A proteção do corpo e o ponto de apoio para os músculos.", "Células que vivem em todos os ambientes concebíveis em todo o mundo", "Parte importante da defesa do corpo contra organismos infecciosos e substâncias estranhas", "Ausência de organelas com membranas e citoesqueleto "],
    correct: 3,
  },
    {
    question: "Qual o conceito de anatomia?",
    choices: [
      "É um órgão de forma piramidal, semelhante a uma bexiga",
      "É um objeto de estudo os organismos vegetais, sendo portanto um ramo de estudo dos botânicos",
      "Fundamental para que nutrientes e oxigênio cheguem a todas as células ",
      "É a ciência que estuda, macro e microscopicamente, a constituição e o desenvolvimento do corpo humano ",
    ],
    correct: 3,
  },
      {
    question: "Qual a função da epiglote?",
    choices: [
      "É responsável pela produção de enzimas, que ajudam na digestão dos alimentos, e de insulina, regulando os níveis de açúcar no sangue.",
      "Impedir a ligação da faringe com a laringe, evitando, assim, a comunicação entre os aparelhos respiratório e digestório. ",
      "Filtrar o sangue.",
      "Servir de local para o desenvolvimento do bebê.",
    ],
    correct: 1,
  },
        {
    question: "Em qual sistema é localizado o Pancreas?",
    choices: [
      "Sistema respiratório",
      "Sistema nervoso ",
      "Sistema digestório",
      "Sistema reprodutor",
    ],
    correct: 2,
  },
          {
    question: "Qual é o maior órgão do corpo humano?",
    choices: [
      "Pele",
      "Instentino grosso ",
      "Cérebro",
      "Coração",
    ],
    correct: 0,
  },
            {
    question: "As trompas de falópio são presentes em qual sistema reprodutor?",
    choices: [
      "Digestório",
      "Masculino",
      "Nervoso",
      "Feminino",
    ],
    correct: 3,
  },
              {
    question: "O sêmen no corpo masculino é produzido em qual órgão?",
    choices: [
      "Testículos",
      "Próstata",
      "Pênis",
      "Saco escrotal",
    ],
    correct: 0,
  },
                {
    question: "Qual a função da próstata?",
    choices: [
      "É responsável pela nutrição e proteção dos gametas masculinos",
      "Fabricar e servir como depósito de bactérias que auxiliam na digestão",
      "Ajuda no processo de produção de proteínas dentro das células",
      "Produzir o fluído que protege e nutre os espermatozoides no sêmen, tornando-o mais líquido ",
    ],
    correct: 3,
  },
                  {
    question: "O líquido amniótico é o fluido que envolve o bebê em desenvolvimento e preenche a bolsa e a cavidade uterina.Qual a sua função?",
    choices: [
      "Saciar sede do bebê.",
      "Além de manter a temperatura, o líquido proporciona proteção ao bebê contra traumas mecânicos, evita compressão do cordão umbilical e é fundamental para o desenvolvimento do feto.",
      "Realizar a higiene do bebê ainda dentro do útero.",
      "Fornecer nutrientes ao bebê. ",
    ],
    correct: 1,
  },
                    {
    question: "Qual o procedimento necessário quando acontece de os rins não responderem?",
    choices: [
      "Quimioterapia",
      "Fisioterapia",
      "Hemodiálíse",
      "Radioterapia",
    ],
    correct: 2,
  },
];
